\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{parskip}

\title{Documentation \LaTeX{} et Git}
\author{M1 modélisation statistique, promo 2021--2022}

\begin{document}
\maketitle

\section{Linux}


\subsection{Historique}


\subsection{Aides des commandes}


\section{Git}


\subsection{Historique}


\subsection{Aides des commandes}


\section{\LaTeX ?}

Petite aide :
\begin{itemize}
  \item Cf.\ le code pour voir comment faire une liste à puces.
  \item Utiliser \verb|\begin{enumerate} ... \end{enumerate}| si l'on veut une liste numérotée.
  \item Globalement, ne pas chercher à modifier l'apparence du pdf. Ce qui importe c'est le fond, l'apparence est modifiable en modifiant le \emph{préambule} du document.
  \item Un saut de ligne simple est ignoré, un double saut de ligne sépare deux paragraphes.
  \item Pour formatter le texte :
  \begin{itemize}
    \item la commande \verb!\verb|de code...|! permet d'écrire des petits bouts \verb|de code...|
    \item Un environnement \verb|\begin{verbatim} ... \end{verbatim}| permet de mettre plusieurs lignes de code en forme, pour montrer par exemple :
\begin{verbatim}
$ git log --oneline
13040e0 (HEAD -> master, origin/master) Ajoute mini-projet documentation
190c664 Corrige typo exo2
d66e9ec Ajoute mini-projet simuRPG
\end{verbatim}
    \item \verb|\emph{texte}| met le \emph{texte} en italique.
    \item \verb|\textbf{texte}| met le \textbf{texte} en gras.
  \end{itemize}
  \item Libre à vous de compléter, éventuellement !
\end{itemize}
  
\end{document}